朱凱廸: FCC 與香港人同坐一條船

朱凱廸

FCC 與香港人同坐一條船
2018/8/14 — 10:31

分享桑普先生這讜論：〈民族黨禁與解套之道〉。聲援民族黨和一切受牽連的人和團體，包括 FCC，是維護人權的基本態度。

事件發展至今，有兩點值得留意。中共違諾剝奪港人普選權，刻意激起港人離心，進而以民族主義大棒加強對香港的控制。言論自由不包括講獨，經歷過去三年多次事件後，已成傳媒和大學，甚至議會的紅線。而這條紅線，正向「言論自由不包括推翻中共專政」的方向移動。在此大勢中，留港外國人群體已是剩下仍能發聲的主要群體。

外國記者會 FCC 與香港人同坐一條船，我們以香港為家，因為相信基本人權仍受尊重；外國記者留駐香港，也是因為這裏與大陸不一樣，採訪不受限制。FCC 引火燒身，理由很簡單，如果香港連「講獨」也不行，還留下來幹什麼？梁振英以為外國記者希罕的是能否繼續以他說的「象徵式租金」租用會址，真是小人之心，貽笑大方。

海納百川，有容乃大。香港是否仍為自由港，外國人和組織是否願意留下，是重要的證明。FCC 挺身而出捍衛核心價值，與香港人共進退。同時間，也間接向特區政府發出警號。如果 FCC 因此事遭遇任何打壓，包括取消會址租約，各國駐港總領事肯定不會袖手旁觀，事件在中美貿易戰中，可能演化為外交角力。

當然，外國人不會為香港的存活拼命，出過聲冇用，自然會調整策略或另謀出路。一眾強國擁躉到時還會說，我們勝利啦，香港是中國人的地方，好行夾唔送。

仲普選權
繼續選飽佢啦
只剩下選舉

陳國強都有意戰補選